巴打入黎講下你覺得進擊的巨人既結局會係點

結局1. 艾倫死後有艾族人繼承左怪誕蟲，成為新一任始祖，再次發動地鳴殺哂島外所有人，然後日日用始祖既能力虐待艾族人為樂當自己既子民係狗咁撚，就算敵人死哂艾族人都係得唔到自由，記憶同身體比王隨意控制。若干年後艾族人人口大增遍布全世界，怪誕蟲將全人類變做冇腦巨，怪誕蟲正式稱霸地球

結局2. 怪誕蟲死左，地鳴停止，殘存既人類發動聯合軍殺哂全個艾族，瓜分島上既資源

而家鋪緊既結局明顯係艾倫預視到未來, 引怪誕蟲出黎比左膠團殺, 消滅巨人之力, 自己都會死埋, 再比左膠團做世界英雄, 世界會因為艾族無巨人之力同埋無哂資源而談和, 島內可以和平

呢個結局無解決到仇恨循環問題, 只係用其他因素蓋過, 結果艾主席就做返佢屌過阿明個套做法, 放棄思考交命運比運氣, 製造個好環境, 但同時將個計時炸彈拋比下一代

艾族人用巨人之力威脅左全世界兩千年屠殺左咁多民族，冇左巨人之力既話其他國家仲唔趁機報仇？

現實入面大把國家冇仇恨都可以打一餐，冇藉口攻打人咪製造個藉口出黎

無哂資源？仲有冰爆石呢？

我意思係世界無哂資源 (經過地鳴)

咁咪搶得仲勁？
根本有人就有爭執 無得避
係巨人成班大愛左膠咁on9

艾族基本上係披住人皮既蟲族，始祖就等於刀鋒女王，係始祖既統治底下隨時生不如死
艾族死哂可能已經係最幸福既下場，但係吉克個安樂死計劃有機會會比怪誕蟲阻止，就算係work，等死果幾十年都唔可能開心咁生活。好似145代王既計劃咁，咩都唔知自由自在咁生活，然後某日外國打到黎痛痛快快咁比人屠殺哂先係最好既結局

至少艾族已經唔再係怪誕蟲嘅奴隸
與生俱來嘅罪(巨人之力)已經唔存在
艾撚追求自由嘅任務已經完成咗
雙方都係真正自由
以後就算照你講製造藉口攻打帕島都係佢地嘅自由
而138都畫埋馬萊人呢刻後悔嘅情感明顯比較多
兩邊都共同對抗緊蟲
即使呢刻未完全和解
都已經唔係以前要你死全家嗰種心態

再講俾你得返艾族咪又可以再同族相殺
現實殺得自己人最多咪支那人自己
所以身為漫畫家根本就唔需要喺呢種政治哲學問題上交出一個絕對答案

我既意思係個故事好難有個個理既happy ending,根據故事既設定個結局好大機會會係bad ending，好似你咁講，就算島外人死哂，島內人都可以自相殘殺

Btw，本來呀尼老豆仲好好地同人傾緊計，幾秒後就突然自爆變做怪獸，正正係證明左艾族人係信唔過

班主角有輸既自由，人地都有自由殺佢地，作者都有自由亂咁寫故事，不過我追左套漫畫十年我當然係希望作者唔好事但寫個陳腔濫調既bbq大團圓結局出黎敷衍讀者啦，你都有自由鐘意bbq結局

我會咁評論: 呢個結局係浪費左之前鋪艾倫既決心同痛苦, 原來咁大決心忍痛行動都唔係為左下一代完全自由同真正直接咁解決問題, 而只係解決一半再等下一代繼續處理

魯魯修式結局

但而家全部變曬巨人wor，呢個位點收尾？我唔覺得艾倫個plan會係要成個艾族一齊死，死佢自己比位左膠團上呢到差一個合理既解釋去變番巨人做正常人。可能條蟲死左d巨人會變番人咁上下

訓醒一覺
原來發左個夢

係條怪誕蟲唔夠打將附近既變哂做巨人姐
島上仲有大把人

你嘅浪費係基建於仲有仇恨存在姐
134連萊納個小粉紅老母都後悔
因為地鳴係佢自己復仇所帶嚟嘅結果
我唔明邊度有繼續復仇嘅動機
始終可以話艾族係歷史罪人
都可以話艾族救咗全世界
下集可能藉馬艾雜種萊納成為菏洛斯解決呢類問題
反正相信創哥

mikasa將個波(艾倫個頭)傳畀始祖
始祖射入最後一球，聯手製造絕殺擊敗了蟲
mikasa和始祖楓歷史性的擊掌，但在最後敗給了愛和學院。

一般黎講點會後悔發動左戰爭
大多數只會後悔冇早d殺哂牆內人，搞到出左個艾倫出黎既姐

對艾倫黎講殺怪誕蟲令巨人之力消失已經係真正既自由 之後你地要繼續慢慢打唔緊要 人類不嬲由頭打到尾 你以為艾倫可以創造完全和平既世界?

好似發左場夢咁，回到第1話係棵樹訓到喊個到，咁乜撚伏筆都唔洗回收 最後個40幾頁又講得完

全世界死淨艾族然後內鬥同 全世界圍剿艾族差好遠
如果最後都係改變唔到比人滅族既命運
咁艾倫咪即係白做

下一集係十年後

三笠斬左艾倫個頭，
艾倫個頭生返個人型身出黎
艾倫醒返：我發左個好奇怪既夢
大家都變返普通人 世界和平
各國解決紛爭

艾倫從大家得知自己做左好過份既事
問：點解我咁大家都原諒我

大家：因為我們是調查兵團！

─完─

乜叫一般嚟講
戰爭包贏㗎咩 輸就會後悔
如果堆馬撚冇反思過咪成立
不過134都交代哂後悔啲乜
咁樣食書冇意思

打完丁都會聖人mode啦

唔通日本人又會好後悔殺左亞洲幾千萬人同殺左咁多美國人咩,覺得自己罪大惡極咩
佢地最多咪覺得自己蠢左早之唔炸珍珠港,或者後悔點解冇快少少整到生化武器出黎攻擊美國本土

後悔既係自己失敗左
唔係後悔自己殺錯人,唔會因為我輸左就突然覺得你係好人
香港係反送中運動失敗左都唔會突然覺得中國都唔係太壞姐,坐監果班人最多咪後悔自己出左咁多力都係得個吉

冇人繼承嘅話巨人之力唔係會隨機跌落艾族？

咪撚將自己投射落去啦柒頭

用現實例子嚟講巨人嘅人性描寫
我覺得冇問題嘅

我估佢就係鋪緊殺蟲就再無艾族人變到巨人 -> 消滅巨人之力

日本人都殺過好多香港人 依家咪又係勁鍾意日本
我都唔覺得大部份日本人覺得當年殺得唔夠多
根本時間可以洗走好多野 要憎既都係憎多一兩代
之後幾十年根本冇資源去打艾島

艾倫拯救左尤彌爾，但自己就取代左佢，成為下一個始祖巨人。所以現實嘅佢死左，但意識就留返係通道入面。但佢無受不戰之約限制，所以可以繼續消滅艾族以外嘅人。所以艾族嘅新生代係自由嘅（抱BB果幕)而艾倫就要等下一次有人接觸到蟲之後過黎拯救佢

5年後...

Armin望著墳墓自言自語：「你當日嘅犧牲係值得㗎，依家我地都生活得好和平同快樂，你唔洗再擔心...兵長都好生性，依家係間餐廳到做緊洗碗，唔再打打殺殺」

一個細路突然出嚟「Armin叔叔，你仲企係到做咩呀，快啲過嚟啦！」

Armin行到過去，原來艾倫無死，而嗰個細路係佢同Mikasa嘅仔。
艾倫：「你仲望咩呀，快啲過嚟幫手加炭啦，啲火就嚟熄喇」

佢地就成班人一齊開開心心bbq，而所有女角都大晒肚，最後望著鏡頭跳起 ：「調查兵團！Yeah！」

講人性既作品唔符合現實既人性既話咁即係講乜
咁不如睇小馬寶尼個個都天真無邪

呢個138回收左啦
但同時整左個伏筆比139
係mikasa同eren一齊住果時
Mikasa講既野做既野同eren一模一樣
但成個scene未必係真實
因為時間線對唔上
應該139 連埋頭痛一齊解呢個伏筆

上星期寫左段，不過沉晒底

結論先行，再倒推返條大橋：
A. Eren嘅計劃係要製造一個未來，俾死剩嘅Eldian同Marley可以和平共處；
B. 方法係剝奪所有Eldian嘅巨人化能力。留意並唔止係九大巨人力，而係最基本變無腦巨人嗰種反應。打針飲酒吸氣驗血嗰D要全部失效嗰隻；
C. 咁樣剩低嘅人長期再無方法分辨出Eldian, 想報仇都無得報；中期社會結構被地嗚破壞，Eldian同Marley可以完全混居通婚；短期所有人有Eren做共同敵人，齊心對抗合力重建嗰D friend；
D. 要達成（B）需要消滅怪誕蟲。方法係同Ymir合作發動地嗚，然後製造機會俾104團救世小隊破壞超大骸骨以便引出怪誕蟲本尊打大佬；
E. 同時Eren自己要俾Falco呑食，以交出多一代進巨。咁佢幾年前計劃嘅䃈段，先可以透過Falco報料去預先確定每一步怪招嘅可行性。而之前每次飛鳥掠過Eren上空嘅畫面，就係Falco回傳訊息指引Eren行下一步；
F. Ymir同Eren最後投胎轉世做Historia嘅雙胞胎，好人一生平安

有冇人估下進巨結局

#150 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你拎常規戰爭罪行同種族滅絕嚟比
進巨嘅故事根本就參照緊納粹德國
兩者有咩唔同你可以google吓
你要相信人類係唔會反省嘅咁無論邊個結局都唔會說服到你

二戰過左去成80年,當年有份打仗既人都死哂,依加D人梗係可以為祖先果輩犯下既錯感到可恥,祖先果一代人還果一代人,自己還自己,梗係可以痛斥人地有幾衰,反正錯不在自己. 人係祖先果代殺既,可能自己呀爺呀公都冇上過戰場,錯就要全國既後代認

你上面講138果part係班依頭嗌完要殺人地全族,果頭就懺悔,人格分裂咩家陣

你講嘅祖先咪依家呢堆馬萊人...
親身經歷完地鳴心態轉變有乜問題
你咁講之前高追gme堆人又係人格分裂喇喎

結局2啦
想睇左膠敏、三笠佢地後悔莫及個樣

艾倫個plan係要tk自己d 老友？難d服眾wor，如果係咁用佢大佬個plan咪一樣，艾倫而家係care自己人先反佢大佬要打生打死，如果最後係用曬d朋友去換艾族唔太現實

條蟲做既野艾倫應該預計唔到
最重要係三笠冇事

放棄思考 無論點諗都好最後都係俾創哥撚

既然係鳩估
給2000年後的你講緊呢單野2000年後
有人用呢段歷史整成vr比人感受和平可貴
實際上艾撚滅世 留低好少人種生存

應該係啦，
不過無巨人之力艾族都係滅亡